得罪講句，窮人唔好生仔的概念和廢老的生仔防老有乜分別？

窮人唔好生仔其實都係子女用黎責怪父母冇法為自己提供較好的競爭位置
而生仔防老就是D廢老將自己規劃退休生活的責任推給子女，望子成龍養埋自己
其實兩班人都係自9私，將經濟責任推給上/下一代

窮人唔生仔
兩口子租劏房
日扑夜扑
生活都過得去
窮人生仔
一家三口租劏房
冇位扑冇時間扑
好似係

窮人唔生仔 係唔想下一代陪自己涯窮受苦
養兒防老 係想下一代承擔養自己兩老既責任

兩個概念好唔同喎樓主

問題係窮人唔好生仔的概念除了俾窮人子女用黎埋怨父母外，窮人子女亦都用黎逃避了一個責任:雖則話我窮我的事，唔生就冇影響到人，但事實上每個人都會想經濟條件好，甚至可以的話都想建立家庭，但是每個人都逃避了改善經濟條件的責任, 所以你好少聽年輕人說我要儲錢給將來的子女有好的生活，廢中亦都好少話自己將來賺錢俾子女做富二代

可能我表達得唔好，我並唔係想話兩種概念一樣，而係兩種概念都源自每個人都逃避了改善經濟條件的責任

子女可以選擇白手起家，父母可以選擇製造富二代，當然係困難而且成功率低的選擇，但選擇永遠唔會係只得一種或是否

點解改善經濟條件係一種責任

可能我表達得唔好，用責任來形容好似有D怪，只不過我係覺得每個人的人生自己係負最大責任，人應該係要出最大的一份力唔好俾自己的人生留下遺憾

如果有人係想要小朋友但因為窮而卻步，我會覺得唔好諗放棄住，而係諗點樣改變“窮”先。

當然，覺得下一代並唔重要或享受清貧生活的人，當然不屬於上面果D

我講得誇張左
不過人生的數十年當中，就算冇發大達的機會，總會有數次俾窮人升到另一個經濟階層的機會，當然前題要把握到，但是心態上唔可以覺得跨代貧窮係不可挑戰。我相信有不少窮家庭的老一輩就是咁諗所以錯過上世紀唔少的黃金機會

窮人因為錢嘅問題唔考慮生仔
你建議佢哋先改變“窮”嘅問題
變得冇咁窮就可以考慮生仔

以上唔知有冇理解錯
咁當窮人未變得唔窮 唔好生仔有咩問題

生仔嘅意義係咩？

咁呢個好似只係你既價值觀
你用你自己既價值觀去定義人地既？

我只係想討論，並不係想定義人地
正如連登仔會挑戰廢老養兒防老的價值觀
我亦都覺得窮人唔好生仔並非絕對錯誤，但是如果將佢視為金科玉律，只會助長跨代貧窮，就算有可能改變下一代命運都因為太早卻步而唔成事

其實最大的問題唔係窮的時候生，畢竟到窮人開始有d錢時候就未必夾到生仔，反而窮人生完仔都仲係得過且過，完全冇動力去改變，所以先衍生跨代貧窮和養兒防老的問題。我覺得窮人窮的時候生未必係問題，但一定要有改善環境的覺悟

每個人都唔同，或者甚至冇

咁視乎你睇仔女係一個人定係一個工具去看待
窮人好容易將仔女當工具
例如生多個係想要間大D既公屋
或者多D綜援
所以係安全網下生多幾個係好架

睇你係用生物學角度定人類學角度去睇
對於人作為動物黎講
存在世上既最大意義應該就係繁衍
至於人類學
概括黎講就係搵出你自身既人生意義

利申鳩UP

樓主00後？出黎做野未？

見到你句 “子女可以選擇白手興家”，真係笑左下
唔好咁天真啦，今年2018呀，呢度係香港呀，白手興家都講得出

仲有你句”人唔應該因為窮而對生仔卻步”
講得出呢句，真係將自私發揮到極致
因為你唔知咩原因，想有仔女，就生
要仔女一生受窮苦，滿足你“想有仔女”嘅欲望
諗起都打冷震

唔係00後，出左黎做野
白手起家係我跨張的講法
我想講人生數十年一定會有機會向上流，比如我已經錯過了幾年前買Bitcoin的機會，我覺得有好多人覺得跨代貧窮係不可挑戰，但是我覺得窮人如果有覺悟，把握到機會，升lv做小康之家唔係想像中咁遙不可及，所以我覺得窮人生仔，仔女唔一定一生受窮苦，而好睇父母願意付出和行多幾多

我知道出post就會比人屌自私，但是又會有人會知道自己下一代的想法咩？我們未一樣用自己的想法代入下一代想法，甚至覺得自己輸給貧窮所以下一代都會輸，剝奪了他們的可能性，難道咁又唔自私？所以自唔自私應該是他們親口講先有判定

分別咪就係有生同無生囉

分別係子女受苦同唔洗受苦

當然，如果將仔女當成工具，就算係有錢家庭都唔會開心。所以真正問題唔應該係窮人生唔生仔，而係如果要生仔，窮人應該要有咩心態

1999

咁咪搵到錢先生囉

問題係好多人搵唔到錢都照生